{
  "name": "Русский язык*",
  "nameEn": "Russian",
  "Questions": [
    {
      "question": "\"И самому не верится (1) что (2) когда вернется (3) совсем другие будут планы\". Запятые ставятся:",
      "answers": [ "1, 2, 3", "1, 2", "2, 3", "1, 3" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Что такое тавтология в русском языке?",
      "answers": [ "Лишнее слово", "Повторение одного и того же", "Использование архаизмов", "Ошибочное употребление слова" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Какая форма множественного числа у слова \"дно\"?",
      "answers": [ "Днища", "Дны", "Дни", "Донья" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Что такое местоимение?",
      "answers": [ "Слово, заменяющее существительное", "Слово, обозначающее действие", "Слово, обозначающее признак предмета", "Слово, выражающее отношение" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Что значит \"одиозный?\"",
      "answers": [ "Значительный", "Уместный", "Неприятный", "Известный" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Определите ряд, в котором в обоих словах пропущена одна и та же буква",
      "answers": [ "Непр..будный, в..скликнуть", "Пред..нфарктный, меж..гровой", "Пр..глушить, пр..дставить", "Пр..зираю (врага), пр..ступил (к работе)" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Как называется языковой прием, при котором одно слово заменяется другим по звучанию или смыслу?",
      "answers": [ "Антонимия", "Синонимия", "Метафора", "Парадокс" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "В каком слове пишется одна буква \"Н\"?",
      "answers": [ "Отвечать рассея..о", "Выпускники умны и воспита..ы", "Неожида..ый приезд", "Листья развея..ы ветром" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Какая часть речи обозначает действие или состояние предмета?",
      "answers": [ "Глагол", "Прилагательное", "Наречие", "Существительное" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Найдите слово, способ образования которого бессуффиксный",
      "answers": [ "Воспитание", "Перелесок", "Разбежаться", "Выход" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": " Найдите предложение, в котором \"НЕ\" – часть корня",
      "answers": [ "(Не)замеченная мною машина", "Мама, узнав о моих шалостях, начала (не)годовать", "Уже (не)вспаханное поле", "Нам попался (не)кит и (не)дельфин" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Укажите вариант, в котором нет вводного слова. Знаки препинания в предложениях не расставлены",
      "answers": [ "Иван кажется умным", "Возможно это решение сегодня будет принято", "Анна может быть станет известной актрисой", "Кажется сегодня будет дождь" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Как называется часть речи, которая выражает признаки предметов и явлений?",
      "answers": [ "Прилагательное", "Существительное", "Глагол", "Наречие" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "В каком слове пишется буква \"О\"",
      "answers": [ "Размеж..вка", "Волч..нок", "Упрощ..нный", "Груж..ные" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Укажите правильный вариант написания слова",
      "answers": [ "Домаработница", "Домоработка", "Домоработница", "Домработница" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Какое слово состоит из приставки, корня, суффикса и окончания:",
      "answers": [ "Построил", "Перевал", "Задумчив", "Прибранный" ],
      "correctAnswer": 3
    }
  ]
}